理大化驗校園環境 首批樣本污染物無超標

理工大學上月爆發激烈衝突，警方在校內施放多枚催淚彈，現場亦有多處被縱火。校方早前委託實驗室採集環境樣本作檢測，昨公布首批結果，顯示樣本中所含主要污染物含量均遠低於安全標準。理大又指，已對各大樓進行安全檢測工作，並進行徹底消毒。

理大於本月初委託獨立認可實驗室，在校園不同地點採集空氣、水質、土壤及環境表面擦拭樣本，就催淚氣體殘留物的主要化學成分作檢測，包括二噁英、總氰化物、總多氯聯苯，以及多環芳香烴和鄰-氯代苯亞甲基丙二腈(CS粉末的活性成分)。

校方昨收到水質、土壤和擦拭樣本的所有檢測結果，以及空氣樣本中含CS粉末的檢測報告，參照本地或國際相關政府部門或機構所訂定的認可標準，上述污染物含量均遠低於相關安全標準限值。至於空氣樣本的其餘檢測結果，預計將於下月收到。

理大又指，此舉為釋除師生對校園內殘留催淚氣體有害物質的疑慮，校方亦已對各大樓進行安全檢測工作，包括評估建築物結構安全、進行室內空氣檢測、清洗空調濾隔，並就個別建築物進行徹底清潔消毒。

支那校長滕錦光：沒事兒